# 重置密码

用户在登录页面点击忘记密码，可以进行密码重置操作。

1. 点击忘记密码，进入重置密码页面；
2. 在重置密码页面，输入邮箱，点击提交；
3. 服务器向用户输入的邮箱发送邮件，邮件里包含密码重置链接；
4. 用户打开邮箱，点击邮件中的链接；
5. 进入重设密码页面；
6. 用户在重设密码页面，输入两次新的密码，点击提交；
7. 服务器进行必要检查，修改用户密码为新密码，或者返回错误提示。

## 请求重置密码

用户输入电子邮箱，服务器向该邮箱发送重设密码链接。

**URL** `/user/send-reset-password-email/`

**HTTP请求方式** `POST`

**Request body**
```json
{
  "email": "user@example.com"
}
```

**Response**

```json
{
  "code": "OK",
  "msg": "成功"
}
```
 **字段说明**
 
| Param | Type | Description | Required? |
| --- | --- | --- | --- |
| email | `String` | 电子邮箱 | *required |